
\begin{enumerate}[label = \textcolor{colorPrim}{\textbf{(\alph*)} }]
  \item $-5^{2}$ est négatif. 
  
  Attention il n'y a pas de parenthèses autour de $-5$.
  \item $-(-9)^{-5}$ est positif. 
  
  L' exposant est impair donc $(-9)^{-5}$ est négatif et son opposé est positif.
  \item $(-4)^{7}$ est négatif car l'exposant est impair.
  \item $5^{-6}$ est positif car $5$ est positif.
  \item $-7^{8}$ est négatif.
  
  Attention il n'y a pas de parenthèses autour de $-7$.
  \item $(-6)^{6}$ est positif car l'exposant est pair.
\end{enumerate}